Täämbätsel ülewan nimitedu päiwal sai Hurmi mõisawalitsuse palwe pääle /Protokol № 107 perrä/ Tille kõrtsimehe warandus üleskirjotedu ja kohtokeelu ala pantu, nii kui siin üles om kirjotedu:
Tille kõrtsimehe Willem Parw warandusest sai mõisawalitsuse man olekil ja kogu pääle nimelt üles kirjutedu:
2 tsikka, 1 põrs, 1 puutelgiga wanker, 1 must suur hobene, 3 werewat lehmä, 1 saan, 1 õliwaat, 2 kalapüttü, 1 lihaannom, 1 wann, 2 wikatid lööwiga, 10 õllekorwi pudelitega, 1/2 pütti heeringit, 10 leiskut soola anomaga, 2 pangi wiina waadiga, arwata 10 Rbl. eest nahka, 2 köüst, 18 suurt pudelt napsi, 31 wäikest pudelit napsi, 10 tühja pudelit, 1 pang õlut, 1 sohwa, 1 wask kaal, 1 lae lamp, 1 klaasiga seina lamp, 21 joodawat klaasi, 10 lilli potti, 2 kappi, 1 pää zukrut, 1 1/2 puuta pakitubakut, 5 naela papirossi tubakut, 2 kasti zigarit, 6000 Hülsenit, 7 pakki suuri tikutoose, 2 pakki wäikeisi tikutoose, 3 naela küünlid, 3 naela kongfecte, 1 peegel, 1 saina kel, 1 säng, 1 laud, 1 wann, 1 triikraud, 1 kohwiweski, 1 lühter, 1 kohwimassin, 1 saija korw, 1 kohwitoos, 1 laterna, 2 kattet kaskat ja 1 oherd.
Otsus:Seda kõik üles kirjotada.
